中國假卡黨攻IFC名店 6小時掃走750萬元珠寶

中國跨境假卡黨攻中環名店，江蘇南京搗破中港銀行卡盜刷案，騙徒盜取南京富商的銀行卡資料，複製假卡到香港大手筆購珠寶，在中環國金商場一珠寶店「爆買」6小時，掃走750多萬港元的金飾珠寶。南京警方歷時兩個月追查，早前通報成功拘捕12名疑犯，並起獲一批銀行卡、POS（銷售點終端）刷卡機和電腦等作案工具。

據南京秦淮區警方表示，男事主今年4月收到銀行短訊通知，指其銀行卡在香港消費近700萬元。事主詢問家人及公司會計，均沒有用其銀行卡赴港消費，因而認為銀行卡被盜用，遂報警求助，並將將銀行卡報失凍結處理。警方隨即組成專案組調查。

警方查證交易資料發現，該筆交易是於4月12日在香港中環國際金融中心某珠寶店內進行，據店舖職員表示，涉事男顧客聲稱準備結婚，須籌辦豪華婚宴，因此大肆購入金銀珠寶。在店內逾4個小時，共花費超過752萬港幣，其中750萬港元的支出，正是透過受害人銀行卡所支付。惟警方透過閉路電視片段，仍無法查實該男子身份。

警方專案組其報尋找線索時，得知事主的銀行卡帳戶凍結，但仍有人試圖查詢該銀行卡結餘。警方靠此追蹤到查詢者位處廣州，這名名為馮海的男子曾購買多部刷卡設備。警方再順藤摸瓜，找出負責複製銀行卡資料和跨境洗錢的幾名同謀。

至今年6月17日，警方憑藉線索，分別在廣州、中山、佛山、杭州、珠海、深圳邊境、茂名電白等地展開搜捕行動，成功將涉案的12名疑犯拘捕，當時犯人正準備涉額1000萬人民幣（約1181.3萬港元）的盜刷行動。

據調查所知，案發當日中午12時許，一名身高6呎的男子，拖着行李篋進入中環國際金融中心一珠寶店，他表現淡定，操一口流利的廣東話，直接走向經理要購入大量黃金珠寶辦豪門婚宴，數名職員「跟出跟入」服務周到，期間，男子與職員一同選購「心頭好」，又不時詢問對方的意見，故職員都沒有起疑。至下午4時，店內大部分現貨都被他掃清光，店方要緊急向銅鑼灣分店調貨，經男子檢查後，職員將其選購好的貨物逐一包裝好，並協助他將「戰利品」放入行李篋內，直至當日傍晚6時許，男子才滿載而歸。

警方分析後認為，騙徒用假卡支付750萬港元，另用現金兩萬支付尾數，是因涉及跨境匯率，擔心若一次將銀行卡「碌得太盡」，或會出現餘額不足致交易失敗，卡主得到信息後會停卡，故最保險的方法是在卡內多預留一些錢，令今次大額碌卡一次性成功。

引入專才呀！

咁我想問ifc名店跑數果啲sales 係咪爆晒數？一日sale到七百幾萬珠寶

垃圾

Fat fat

ifc d sales咁都冇疑心？

d sales爆晒數 d佣洗唔洗嘔返出黎

應該理撚得你 貨又賣左

咁 750 萬邊個嘔返出黎

銀行壞脹

錢又收到，貨又賣到
理撚得你啦

話撚知你啲錢點黎咩

功就南京領，做就香港警方做？

就咁睇篇文，好似南京公安直接落到香港執法，直接盤問店員又睇閉路電視 係唔係已可以跨境執法？

d sales係咪賺左一年既人工？

唔係應該係叫[公安]咩
點解篇文係用南京警方?

好波呀清

無知一問，咩卡可以一次過碌到幾百萬，而卡主係唔知

講下你信用卡credit limit有幾多

裡面大把自稱無限簽帳

疑心
所以咪話你啲天生貧賤唔死都冇用嘅垃圾低下層世界觀真係好細，究竟你對垃圾父母點解要生你出嚟？

Ifc 一日入面都唔知幾多人一次過碌卡過百萬掃貨，你估做ifc member 好似做Citysuper 會員咁兒戲⋯⋯一年買餸洗幾萬蚊就得⋯？

一早就可以啦

狗眼兒人低
講句野都比你屌曬全家
睇黎你既修養都唔係好得去邊